追星人

從前有一個村莊, 被大山大霧包圍着, 眾人平平淡淡地相處, 可是天色一直仍是灰暗 。

村民們某夜中看到幾顆流星從遙遠山頭的另一邊掠過 。

那是很美很耀眼的一瞬間。 由於在低處看不清, 有人提議向着那遙遠的山頭進發。

因此有人想走出去, 越過山頭只為了看一眼那顆星。

或許只有一瞬間, 只有一剎那, 但仍有一群村民奮不顧身前往。

村內有些村民懼怕山外的那一頭, 有着巨大猛獸, 一旦有人前往, 便會過來傷害他們, 因此阻止着那班人前往。

村內的商人害怕那些村民一去不復返, 幫忙留着勸留, 暗中阻礙他們。

村長, 還有村中有權力的人害怕那些村民, 看到了最美的星光, 不再留戀這裡, 失去了村民的支持, 派出守護隊拚命阻止。

一路上, 有人被打, 有人跌落山崖失去了性命, 有人互相扶持着向上行, 有人一路擋着守護隊的攻擊 負傷保護着向前走的人。

山崖陡峭, 向上爬得越多, 阻力越大。

有人問, 只為了看那一顆流星, 值得嗎 ?
因此有人放棄, 中途下山, 決定餘生只活在那小村莊裡。

剩下的村民繼續前進, 距離山頭還有一段很長很長的路。

沒有人知道結局會是怎樣, 或許這些村民窮其一生都不能到達對面的山頭, 永遠不能毫無阻隔地看到那閃爍的流星。

沒有神, 沒有鬼, 沒有打不死的人, 只有一群不斷付出及堅持的村民, 互相扶持, 向着那顆星進發。

一路上困難重重, 村民會後悔嗎 ?

不，不後悔。

因為在路途上，我們曾見過人世間最美最光輝的景象，足以抵一世荒涼。